%@Titre:Amérique du Sud -- Novembre 2007
\emph{Pour chacune des questions ci-dessous, \'ecrire les \'etapes des
  calculs.}
\begin{myenumerate}
\item On pose
\[A=\frac57+\frac17\times\left(5+\frac12\right).\]
Calculer $A$. Pr\'esenter le résultat sous la forme d'une fraction
irr\'eductible.
\item On pose 
\[B=\dfrac{15 \times 10^{-3} \times 7 \times  10^7}{5 \times 10^2}.\]
Calculer $B$. Pr\'esenter le r\'esultat sous la forme scientifique.
\item On pose
\[C= 2\sqrt{50} - 5\sqrt8 + 3\sqrt{200}.\]
Calculer $C$. Pr\'esenter le r\'esultat sous la forme $a\sqrt2$ o\`u
$a$ est un entier.
\end{myenumerate}